香港基本法：台灣非中國一部分

台灣佬原來好醒
原來係要香港法院判決對此案並無司法管轄權

意圖：
變相要香港要有案例，證明台灣不是中華人民共和國一部份

結果：
人大釋法-＞台灣係中國一部份
終審法院-＞台灣唔係中國一部份

背景:
香港終審法院就美國對衝基金起訴剛果民主共和國追討債項一案宣判，剛果（金）獲裁定於香港享有絕對外交豁免權，美國公司不能在香港追討該筆債項。

終審法院判決書指出，由於人大釋法決議說明剛果（金）享有絕對外交豁免權，香港對此案並無司法管轄權，因此裁定剛果（金）終審勝訴。

引用:

有冇法律JJ ?

push

推

十連

一連

two

three

求法律JJ 講解下

即係蔡英文等緊上訴結果？

即係台灣要香港終審法院做一個案例出黎
台灣唔係中國一部分

four